<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Татьяна Бондарь | Бондарь Т. В.</title>
    <link>http://localhost:1313/ru/author/%D1%82%D0%B0%D1%82%D1%8C%D1%8F%D0%BD%D0%B0-%D0%B1%D0%BE%D0%BD%D0%B4%D0%B0%D1%80%D1%8C/</link>
      <atom:link href="http://localhost:1313/ru/author/%D1%82%D0%B0%D1%82%D1%8C%D1%8F%D0%BD%D0%B0-%D0%B1%D0%BE%D0%BD%D0%B4%D0%B0%D1%80%D1%8C/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <description>Татьяна Бондарь</description>
    <generator>Hugo Blox Builder (https://hugoblox.com)</generator><language>ru-ru</language><lastBuildDate>Sat, 01 Jun 2030 13:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <image>
      <url>http://localhost:1313/ru/author/%D1%82%D0%B0%D1%82%D1%8C%D1%8F%D0%BD%D0%B0-%D0%B1%D0%BE%D0%BD%D0%B4%D0%B0%D1%80%D1%8C/avatar_hu_49f19ce35423654a.jpg</url>
      <title>Татьяна Бондарь</title>
      <link>http://localhost:1313/ru/author/%D1%82%D0%B0%D1%82%D1%8C%D1%8F%D0%BD%D0%B0-%D0%B1%D0%BE%D0%BD%D0%B4%D0%B0%D1%80%D1%8C/</link>
    </image>
    
    <item>
      <title>Стендап-концерт &#34;CS в РУДН&#34;</title>
      <link>http://localhost:1313/ru/event/example/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Jun 2030 13:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/ru/event/example/</guid>
      <description>&lt;div class=&#34;flex px-4 py-3 mb-6 rounded-md bg-primary-100 dark:bg-primary-900&#34;&gt;
&lt;span class=&#34;pr-3 pt-1 text-primary-600 dark:text-primary-300&#34;&gt;
  &lt;svg height=&#34;24&#34; xmlns=&#34;http://www.w3.org/2000/svg&#34; viewBox=&#34;0 0 24 24&#34;&gt;&lt;path fill=&#34;none&#34; stroke=&#34;currentColor&#34; stroke-linecap=&#34;round&#34; stroke-linejoin=&#34;round&#34; stroke-width=&#34;1.5&#34; d=&#34;m11.25 11.25l.041-.02a.75.75 0 0 1 1.063.852l-.708 2.836a.75.75 0 0 0 1.063.853l.041-.021M21 12a9 9 0 1 1-18 0a9 9 0 0 1 18 0m-9-3.75h.008v.008H12z&#34;/&gt;&lt;/svg&gt;
&lt;/span&gt;
  &lt;span class=&#34;dark:text-neutral-300&#34;&gt;Click on the &lt;strong&gt;Slides&lt;/strong&gt; button above to view the built-in slides feature.&lt;/span&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Slides can be added in a few ways:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Create&lt;/strong&gt; slides using Hugo Blox Builder&amp;rsquo;s &lt;a href=&#34;https://docs.hugoblox.com/reference/content-types/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;&lt;em&gt;Slides&lt;/em&gt;&lt;/a&gt; feature and link using &lt;code&gt;slides&lt;/code&gt; parameter in the front matter of the talk file&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Upload&lt;/strong&gt; an existing slide deck to &lt;code&gt;static/&lt;/code&gt; and link using &lt;code&gt;url_slides&lt;/code&gt; parameter in the front matter of the talk file&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Embed&lt;/strong&gt; your slides (e.g. Google Slides) or presentation video on this page using &lt;a href=&#34;https://docs.hugoblox.com/reference/markdown/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;shortcodes&lt;/a&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Further event details, including &lt;a href=&#34;https://docs.hugoblox.com/reference/markdown/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;page elements&lt;/a&gt; such as image galleries, can be added to the body of this page.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Управление версиями</title>
      <link>http://localhost:1313/ru/post/get-started/</link>
      <pubDate>Thu, 27 Feb 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/ru/post/get-started/</guid>
      <description>


&lt;details class=&#34;print:hidden xl:hidden&#34; open&gt;
  &lt;summary&gt;Содержание&lt;/summary&gt;
  &lt;div class=&#34;text-sm&#34;&gt;
  &lt;nav id=&#34;TableOfContents&#34;&gt;
  &lt;ul&gt;
    &lt;li&gt;&lt;a href=&#34;#системы-контроля-верссиями&#34;&gt;Системы контроля верссиями&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;&lt;a href=&#34;#git-достоинства-и-недостатки&#34;&gt;Git. Достоинства и недостатки&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;&lt;a href=&#34;#достоинства-git&#34;&gt;Достоинства Git&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;&lt;a href=&#34;#недостатки-git&#34;&gt;Недостатки Git&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;&lt;a href=&#34;#итог&#34;&gt;Итог&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;/ul&gt;
&lt;/nav&gt;
  &lt;/div&gt;
&lt;/details&gt;

&lt;h2 id=&#34;системы-контроля-верссиями&#34;&gt;Системы контроля верссиями&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Система управления версиями — программное обеспечение для облегчения работы с изменяющейся информацией. Система управления версиями позволяет хранить несколько версий одного и того же документа, при необходимости возвращаться к более ранним версиям, определять, кто и когда сделал то или иное изменение. Такие системы широко используются при разработке программного обеспечения для хранения исходных кодов. Однако они могут применяться и в других областях, в которых ведётся работа с большим количеством непрерывно изменяющихся электронных документов
СКВ позволяет вернуть к прежнему состоянию весь проект, сравнить изменения с какого-то времени, увидеть, кто последним изменял модуль, который дал сбой, кто создал проблему, и другое.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;git-достоинства-и-недостатки&#34;&gt;Git. Достоинства и недостатки&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Git является одной из самых популярных систем контроля версий в мире разработки программного обеспечения. Он был разработан Линусом Торвальдсом в 2005 году и отличается своей скоростью, гибкостью и распределенной архитектурой. [1]
Основные особенности Git включают возможность создания локальных репозиториев на компьютере разработчика, быстрое создание веток и слияние изменений, эффективное управление проектами любого размера, а также хорошую поддержку для работы с ветвлением и слиянием. Кроме того, Git имеет обширные возможности для настройки рабочего процесса и интеграции с различными сервисами хостинга, такими как GitHub и Bitbucket. (рис. @fig:002).
Главное отличие Git от любых других систем контроля версий— это то, как Git смотрит на свои данные. В принципе, большинство других систем хранит информацию как список изменений для файлов. Эти системы относятся к хранимым данным как к набору файлов и изменений, сделанных для каждого из этих файлов во времени&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;достоинства-git&#34;&gt;Достоинства Git&lt;/h2&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Надежная система сравнения ревизий и проверки корректности данных.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Гибкая система ветвления проектов и слияния веток между собой.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Наличие локального репозитория, содержащего полную информацию обо всех изменениях, позволяет вести полноценный локальный контроль версий и заливать в главный репозиторий только полностью прошедшие проверку изменения.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Высокая производительность и скорость работы.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Удобный и интуитивно понятный набор команд.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Множество графических оболочек.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Возможность делать контрольные точки, в которых данные сохраняются не при помощи дельта компрессии, а полностью. Благодаря этому скорость восстановления данных уменьшается, так как за основу берется ближайшая контрольная точка, следовательно, восстановление идет от нее.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Широкая распространенность, легкая доступность и качественная документация.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Гибкость системы позволяет удобно ее настраивать и даже создавать специализированные пользовательские интерфейсы на базе Git.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Универсальный сетевой доступ с использованием протоколов http, ftp, rsync, ssh и других&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;h2 id=&#34;недостатки-git&#34;&gt;Недостатки Git&lt;/h2&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Unix – ориентированность. На данный момент отсутствует официальная полноценная реализация Git, совместимая с другими операционными системами, такими как Windows, Mac OS и тому подобные.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Возможные (но чрезвычайно низкие) совпадения хеш - кода отличных по содержанию ревизий.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Отслеживается только изменение всего проекта целиком, а не отдельных файлов, что может быть неудобно при работе с большими проектами, содержащими множество несвязных между собой файлов.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;При начальном (первом) создании репозитория и синхронизации его с другими разработчиками, потребуется достаточно длительное время для скачивания данных, особенно, если проект большой, так как потребуется скопировать на локальный компьютер весь репозиторий&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;h2 id=&#34;итог&#34;&gt;Итог&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Git, благодаря своей скорости, гибкости и распределенной архитектуре, хорошо подходит для разработки различных проектов и обладает обширными возможностями для настройки и интеграции.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Язык программирования Си</title>
      <link>http://localhost:1313/ru/post/post8/</link>
      <pubDate>Thu, 27 Feb 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/ru/post/post8/</guid>
      <description>


&lt;details class=&#34;print:hidden xl:hidden&#34; open&gt;
  &lt;summary&gt;Содержание&lt;/summary&gt;
  &lt;div class=&#34;text-sm&#34;&gt;
  &lt;nav id=&#34;TableOfContents&#34;&gt;&lt;/nav&gt;
  &lt;/div&gt;
&lt;/details&gt;

&lt;p&gt;Этот язык приобрёл огромную популярность во всём мире и оказал значительное влияние на многие другие языки программирования. Именно он является предшественником таких языков, как C++, C#, Java.
Язык Си восходит корнями к языку ALGOL (расшифровывается как ALGorithmic Language), который был создан в 1958 году совместно с комитетом Европейских и Американских учёных в сфере компьютерных наук на встрече в 1958 в Швейцарской высшей технической школе Цюриха. Язык был ответом на некоторые недостатки языка FORTRAN и попыткой их исправить.
Вдохновлённые языком ALGOL-60, Математическая лаборатория Кембриджского Университета совместно с Компьютерным отделом Лондонского университета создали в 1963 году язык CPL (Combined Programming Language).
Язык CPL посчитали сложным, и в ответ на это Мартином Ричардсоном был создан в 1966 году язык BCPL, основное предназначение которого заключалось в написании компиляторов. Сейчас он практически не используется, но в своё время из-за хорошей портируемости он играл важную роль.
BCPL послужил предком для языка Би, разработанного в 1969 в уже знакомой всем AT&amp;amp;T Bell Telephone Laboratories, не менее знакомыми Кеном Томпсоном и Денсом Ритчи.
Язык Би был использован для написания самых ранних версий UNIX. Именно этот язык послужил непосредственным предшественником языка Си.
Язык программирования Си был разработан в стенах Bell Labs в период с 1969 по 1973 годы. Как признался сам Ритчи, самый активный период творчества приходился на 1972 год.
Успех Си в основном связан с тем, что на нём была написана значительная часть операционной системы UNIX, которая в итоге приобрела очень большую популярность. Если считать по количеству используемых на данный момент операционных систем, разработанных на базе UNIX, то она является самой распространённой системой в мире. В связи с её распространённостю, а также с тем, что на данный момент объём операционной системы измеряется в миллионах строк кода (для примера, в последних версиях Linux содержится более 10 000 000 строк кода), задача о переписывании UNIX на другой язык становиться практически невыполнимой (также следует учитывать тот факт, что при ручном переписывании неизбежно возникнут ошибки, что существенно снизит стабильность работы, а при переводе с использованием программных средств пострадает производительность кода). Кроме того, язык Си, будучи приближённым к аппаратной реализации компьютера позволяет выжать из него намного больше, чем многие другие языки программирования. Это обстоятельство показывает бессмысленность перевода UNIX на другой язык. Таким образом, если другие языки программирования могут исчезнуть с течением времени, уступив дорогу новым технологиям, то язык Си будет жить, пока живёт UNIX. То есть пока существуют компьютеры в том виде, в котором мы их себе представляем.
В конце 1970-х годов, язык си начал вытеснять BASIC, который в то время был ведущим в области программирования микрокомпьютеров. В 1980-х годах он был адаптирован под архитектуру IBM-PC, что привело к значительному скачку его популярности. В то же время Бьярн Страуструп начал разработку языка программирования, который бы сочетал в себе синтаксис популярного языка Си и концепцию объектно-ориентированного программирования, которая становилась всё более востребованной, так началась разработка языка С++.
В то время как Си набирал всё большую популярность, компиляторы для него выпускались различными фирмами, и зачастую программа, которая компилировалась на компиляторе одной фирме, не компилировалась на компиляторе другой. Всё это было связано с отсутствием чётко оговоренного стандарта языка Си. Все разработчики ориентировались на книгу Кернигана и Ритчи, но интерпретировали её по-своему.
Разработкой стандарта языка Си занялся Американский национальный институт стандартов (ANSI).  Первая версия стандарта была выпущена в 1989 году и получила название С89. В 1990, внеся небольшие изменения в стандарт, его приняла Международная Организация Стандартизации ISO. Тогда он стал известен под кодом ISO/IEC 9899:1990, но в среде программистов закрепилось название, связанное с годом принятия стандарта: С90. Последней на данный момент версией стандарта является стандарт ISO/IEC 9899:1999, также известный как С99, который был принят в 2000 году.
Стандарт С99 сейчас в большей или меньшей степени поддерживается всеми современными компиляторами языка Си. В идеале, код написанный на Си с соблюдением стандартов и без использования аппаратно- и системно-зависимых вызовов, становился как аппаратно- так и платформенно-независимым кодом.
В 2007 году начались работы над следующим стандартом языка Си: С1x.&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Язык разметки Markdown</title>
      <link>http://localhost:1313/ru/post/post2/</link>
      <pubDate>Thu, 27 Feb 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/ru/post/post2/</guid>
      <description>


&lt;details class=&#34;print:hidden xl:hidden&#34; open&gt;
  &lt;summary&gt;Содержание&lt;/summary&gt;
  &lt;div class=&#34;text-sm&#34;&gt;
  &lt;nav id=&#34;TableOfContents&#34;&gt;
  &lt;ul&gt;
    &lt;li&gt;&lt;a href=&#34;#язык-разметки&#34;&gt;Язык разметки&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;&lt;a href=&#34;#основные-команды-markdown&#34;&gt;Основные команды Markdown&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;&lt;a href=&#34;#итог&#34;&gt;Итог&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;&lt;a href=&#34;#markdown-легко-конвертируется-в-html-открывается-во-всех-текстовых-редакторах-и-легко-читается-даже-в-виде-исходного-кода-при-этом-писать-на-нём-куда-проще-чем-на-других-языках-разметки-html-xml-tex-и-так-далее&#34;&gt;Язык разметки Markdown широко распространён в вебе. На нём пишут readme-файлы и документацию, а его принципы работы используют для оформления сообщений и публикаций в мессенджерах и социальных сетях.
Markdown легко конвертируется в HTML, открывается во всех текстовых редакторах и легко читается даже в виде исходного кода. При этом писать на нём куда проще, чем на других языках разметки: HTML, XML, TeX и так далее.&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;/ul&gt;
&lt;/nav&gt;
  &lt;/div&gt;
&lt;/details&gt;

&lt;h2 id=&#34;язык-разметки&#34;&gt;Язык разметки&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Языком разметки в сфере IT называют некий набор символов и их последовательностей, внедряемых в текст с целью передачи информации о структуре этого документа и его конечном виде. В итоге текстовый документ выглядит как текст со всеми знаками препинания, дополненный кодом с информацией о структуре данного текста.
Markdown - это облегчённый язык разметки, который преобразует текст в структурированный HTML.Его можно открывать и изменять в любом редакторе текста. Широко используется для написания документаций и README-файлов.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;основные-команды-markdown&#34;&gt;Основные команды Markdown&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Чтобы создать заголовок, используйте знак ( # ).
Чтобы задать для текста полужирное начертание, заключите его в двойные звездочки.
Чтобы задать для текста курсивное начертание, заключите его в одинарные звездочки.
Чтобы задать для текста полужирное и курсивное начертание, заключите его в тройные
звездочки.
Блоки цитирования создаются с помощью символа &amp;gt;.
Неупорядоченный (маркированный) список можно отформатировать с помощью звез-
дочек или тире.
Чтобы вложить один список в другой, добавьте отступ для элементов дочернего списка.
Упорядоченный список можно отформатировать с помощью соответствующих цифр.
Чтобы вложить один список в другой, добавьте отступ для элементов дочернего списка.
Синтаксис Markdown для встроенной ссылки состоит из части [link text] , представ-
ляющей текст гиперссылки, и части (file-name.md) – URL-адреса или имени файла,
на который дается ссылка.
Markdown поддерживает как встраивание фрагментов кода в предложение, так и их
размещение между предложениями в виде отдельных огражденных блоков. Огражденные
блоки кода — это простой способ выделить синтаксис для фрагментов кода.
Внутритекстовые формулы делаются аналогично формулам LaTeX.
Для обработки файлов в формате Markdown будем использовать Pandoc. Конкретно, нам понадобится программа pandoc ,
pandoc-citeproc &lt;a href=&#34;https://github.com/jgm/pandoc/releases&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;https://github.com/jgm/pandoc/releases&lt;/a&gt;, pandoc-crossref
&lt;a href=&#34;https://github.com/lierdakil/pandoc-crossref/releases&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;https://github.com/lierdakil/pandoc-crossref/releases&lt;/a&gt;.
Преобразовать файл README.md можно следующим образом:
1 pandoc README.md -o README.pdf
или так
1 pandoc README.md -o README.docx
Можно использовать следующий Makefile
1 FILES = $(patsubst %.md, %.docx, $(wildcard *.md))
2 FILES += $(patsubst %.md, %.pdf, $(wildcard *.md))&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;итог&#34;&gt;Итог&lt;/h2&gt;
&lt;h2 id=&#34;markdown-легко-конвертируется-в-html-открывается-во-всех-текстовых-редакторах-и-легко-читается-даже-в-виде-исходного-кода-при-этом-писать-на-нём-куда-проще-чем-на-других-языках-разметки-html-xml-tex-и-так-далее&#34;&gt;Язык разметки Markdown широко распространён в вебе. На нём пишут readme-файлы и документацию, а его принципы работы используют для оформления сообщений и публикаций в мессенджерах и социальных сетях.
Markdown легко конвертируется в HTML, открывается во всех текстовых редакторах и легко читается даже в виде исходного кода. При этом писать на нём куда проще, чем на других языках разметки: HTML, XML, TeX и так далее.&lt;/h2&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Языки научного программирования</title>
      <link>http://localhost:1313/ru/post/post7/</link>
      <pubDate>Thu, 27 Feb 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/ru/post/post7/</guid>
      <description>


&lt;details class=&#34;print:hidden xl:hidden&#34; open&gt;
  &lt;summary&gt;Содержание&lt;/summary&gt;
  &lt;div class=&#34;text-sm&#34;&gt;
  &lt;nav id=&#34;TableOfContents&#34;&gt;
  &lt;ul&gt;
    &lt;li&gt;&lt;a href=&#34;#таким-образом-каждый-из-перечисленных-языков-специализирован-для-решения-определенного-вида-задач-выбор-подходящего-языка-зависит-от-целей-и-задач-программиста&#34;&gt;Таким образом, каждый из перечисленных языков специализирован для решения определенного вида задач. Выбор подходящего языка зависит от целей и задач программиста.&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;/ul&gt;
&lt;/nav&gt;
  &lt;/div&gt;
&lt;/details&gt;

&lt;p&gt;Сегодня в мире существуют сотни языков программирования — как среди них выбрать наиболее подходящий для изучения? Публикуем список из наиболее популярных вариантов.&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Bash Сценарии командной оболочки Unix, созданные Кеном Томпсоном в начале 1970-х годов, тесно связаны с языком программирования C. Bash — обновленная оболочка Unix — была впервые выпущена в конце 80-х годов и до сих пор активно разрабатывается. На Bash обычно пишутся сценарии конфигурации сервера, поэтому это хороший выбор для работы в современных облачных средах с контейнерным хранением и микросервисами. Скрипты командной оболочки используются достаточно часто, так что знание этого языка пригодится.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;C/C++ Эти языки часто занимают вершины различных рейтингов — их ценят за мощность и быстродействие. C был создан в начале 1970-х годов Деннисом Ритчи, C ++ в 1985 году разработал Бьёрн Страуструп. Сегодня два этих языка лежат в основе всего: от ОС и игр до современных научных вычислений и машинного обучения. C и C++ хорошо подходят для требовательных приложений, которым важны низкоуровневый доступ к оборудованию и производительность. Для освоения этих языков нужно время и определенные усилия.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;C# C#, выпущенный Microsoft в 2000 году, был разработан Андерсом Хейлсбергом как кроссплатформенный язык объектно-ориентированного программирования. Сейчас он часто используется для разработки бизнес-приложений, API, игр и многого другого. Благодаря широкому набору функций этот язык подходит для работы с графикой и других задач асинхронного программирования.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Java Java — это ООП-язык общего назначения, разработанный в 1990-х годах Джеймсом Гослингом в Sun (сейчас принадлежит Oracle) и предназначенный для компиляции в байт-код для запуска на виртуальной машине Java. К 2020 году к ним относятся практически все виды устройств — от телевизоров и игровых приставок до серверов, телефонов и даже кухонных приборов. Язык широко распространен в корпорациях и университетах, что сделало его популярным как среди начинающих программистов, так и среди опытных разработчиков.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;JavaScript JavaScript разработал Брэндон Айх в 1990-х годах, чтобы добавлять выполнение скриптов на сайты. Сегодня это универсальный язык веб-интерфейса с мощными стандартизированными функциями, которые поддерживаются всеми основными браузерами. JavaScript соответствует стандарту EcmaScript, который обновляется каждые несколько лет с добавлением новых спецификаций языка. Кроме того, JavaScript часто используется для разработки серверных служб и API, мобильных приложений, игр и другого программного обеспечения. Это отличный выбор для изучения и дальнейшего совершенствования.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Python Python, представленные в 1991 году Гвидо ван Россумом, был задуман как хорошо читаемый язык с функциями ООП, предполагающий использование функциональных парадигм для построения чистых и хорошо организованных программ. Python пользуется поддержкой крупных платформ и применяется в самых разных сферах, в том числе в науке, интеллектуальной обработке данных, разработке систем искусственного интеллекта, компьютерной графике для художественных фильмов, облачных вычислениях, разработке игр и многих других. Python хорошо зарекомендовал себя и останется одним из наиболее востребованных инструментов в течение долгого времени.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;SQL SQL относится к универсальным языкам программирования, но является мощным предметно-ориентированным языком для управления реляционными базами данных. Способы его применения — от хранилищ данных Fortune 500 до встроенного SQLite — широко используются в десктопных и мобильных приложениях. На многих позициях в ИТ и разработке необходимо хотя бы базовое знание SQL. Расширенные навыки позволяют разработчику создавать чрезвычайно безопасные и надежные правила предметной области, не зависящие от языка программирования или используемого SDK. Высокопрофильные реализации включают в себя Microsoft SQL Server, Oracle Database и PostgreSQL. Каждая из них обладает уникальным расширением языка SQL и предлагает новые функции, выходящие за рамки базовой спецификации SQL. Изучение SQL не займет много времени и пригодится во многих областях от аналитики и обработки данных до управления в сфере ИТ и разработки программного обеспечения.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;h2 id=&#34;таким-образом-каждый-из-перечисленных-языков-специализирован-для-решения-определенного-вида-задач-выбор-подходящего-языка-зависит-от-целей-и-задач-программиста&#34;&gt;Таким образом, каждый из перечисленных языков специализирован для решения определенного вида задач. Выбор подходящего языка зависит от целей и задач программиста.&lt;/h2&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>An example preprint / working paper</title>
      <link>http://localhost:1313/ru/publication/preprint/</link>
      <pubDate>Sun, 07 Apr 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/ru/publication/preprint/</guid>
      <description>&lt;p&gt;This work is driven by the results in my &lt;a href=&#34;http://localhost:1313/publication/conference-paper/&#34;&gt;previous paper&lt;/a&gt; on LLMs.&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;flex px-4 py-3 mb-6 rounded-md bg-primary-100 dark:bg-primary-900&#34;&gt;
&lt;span class=&#34;pr-3 pt-1 text-primary-600 dark:text-primary-300&#34;&gt;
  &lt;svg height=&#34;24&#34; xmlns=&#34;http://www.w3.org/2000/svg&#34; viewBox=&#34;0 0 24 24&#34;&gt;&lt;path fill=&#34;none&#34; stroke=&#34;currentColor&#34; stroke-linecap=&#34;round&#34; stroke-linejoin=&#34;round&#34; stroke-width=&#34;1.5&#34; d=&#34;m11.25 11.25l.041-.02a.75.75 0 0 1 1.063.852l-.708 2.836a.75.75 0 0 0 1.063.853l.041-.021M21 12a9 9 0 1 1-18 0a9 9 0 0 1 18 0m-9-3.75h.008v.008H12z&#34;/&gt;&lt;/svg&gt;
&lt;/span&gt;
  &lt;span class=&#34;dark:text-neutral-300&#34;&gt;Create your slides in Markdown - click the &lt;em&gt;Slides&lt;/em&gt; button to check out the example.&lt;/span&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Add the publication&amp;rsquo;s &lt;strong&gt;full text&lt;/strong&gt; or &lt;strong&gt;supplementary notes&lt;/strong&gt; here. You can use rich formatting such as including &lt;a href=&#34;https://docs.hugoblox.com/content/writing-markdown-latex/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;code, math, and images&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>An example journal article</title>
      <link>http://localhost:1313/ru/publication/journal-article/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Sep 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/ru/publication/journal-article/</guid>
      <description>&lt;div class=&#34;flex px-4 py-3 mb-6 rounded-md bg-primary-100 dark:bg-primary-900&#34;&gt;
&lt;span class=&#34;pr-3 pt-1 text-primary-600 dark:text-primary-300&#34;&gt;
  &lt;svg height=&#34;24&#34; xmlns=&#34;http://www.w3.org/2000/svg&#34; viewBox=&#34;0 0 24 24&#34;&gt;&lt;path fill=&#34;none&#34; stroke=&#34;currentColor&#34; stroke-linecap=&#34;round&#34; stroke-linejoin=&#34;round&#34; stroke-width=&#34;1.5&#34; d=&#34;m11.25 11.25l.041-.02a.75.75 0 0 1 1.063.852l-.708 2.836a.75.75 0 0 0 1.063.853l.041-.021M21 12a9 9 0 1 1-18 0a9 9 0 0 1 18 0m-9-3.75h.008v.008H12z&#34;/&gt;&lt;/svg&gt;
&lt;/span&gt;
  &lt;span class=&#34;dark:text-neutral-300&#34;&gt;Click the &lt;em&gt;Cite&lt;/em&gt; button above to demo the feature to enable visitors to import publication metadata into their reference management software.&lt;/span&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class=&#34;flex px-4 py-3 mb-6 rounded-md bg-primary-100 dark:bg-primary-900&#34;&gt;
&lt;span class=&#34;pr-3 pt-1 text-primary-600 dark:text-primary-300&#34;&gt;
  &lt;svg height=&#34;24&#34; xmlns=&#34;http://www.w3.org/2000/svg&#34; viewBox=&#34;0 0 24 24&#34;&gt;&lt;path fill=&#34;none&#34; stroke=&#34;currentColor&#34; stroke-linecap=&#34;round&#34; stroke-linejoin=&#34;round&#34; stroke-width=&#34;1.5&#34; d=&#34;m11.25 11.25l.041-.02a.75.75 0 0 1 1.063.852l-.708 2.836a.75.75 0 0 0 1.063.853l.041-.021M21 12a9 9 0 1 1-18 0a9 9 0 0 1 18 0m-9-3.75h.008v.008H12z&#34;/&gt;&lt;/svg&gt;
&lt;/span&gt;
  &lt;span class=&#34;dark:text-neutral-300&#34;&gt;Create your slides in Markdown - click the &lt;em&gt;Slides&lt;/em&gt; button to check out the example.&lt;/span&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Add the publication&amp;rsquo;s &lt;strong&gt;full text&lt;/strong&gt; or &lt;strong&gt;supplementary notes&lt;/strong&gt; here. You can use rich formatting such as including &lt;a href=&#34;https://docs.hugoblox.com/content/writing-markdown-latex/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;code, math, and images&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>An example conference paper</title>
      <link>http://localhost:1313/ru/publication/conference-paper/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jul 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/ru/publication/conference-paper/</guid>
      <description>&lt;div class=&#34;flex px-4 py-3 mb-6 rounded-md bg-primary-100 dark:bg-primary-900&#34;&gt;
&lt;span class=&#34;pr-3 pt-1 text-primary-600 dark:text-primary-300&#34;&gt;
  &lt;svg height=&#34;24&#34; xmlns=&#34;http://www.w3.org/2000/svg&#34; viewBox=&#34;0 0 24 24&#34;&gt;&lt;path fill=&#34;none&#34; stroke=&#34;currentColor&#34; stroke-linecap=&#34;round&#34; stroke-linejoin=&#34;round&#34; stroke-width=&#34;1.5&#34; d=&#34;m11.25 11.25l.041-.02a.75.75 0 0 1 1.063.852l-.708 2.836a.75.75 0 0 0 1.063.853l.041-.021M21 12a9 9 0 1 1-18 0a9 9 0 0 1 18 0m-9-3.75h.008v.008H12z&#34;/&gt;&lt;/svg&gt;
&lt;/span&gt;
  &lt;span class=&#34;dark:text-neutral-300&#34;&gt;Click the &lt;em&gt;Cite&lt;/em&gt; button above to demo the feature to enable visitors to import publication metadata into their reference management software.&lt;/span&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class=&#34;flex px-4 py-3 mb-6 rounded-md bg-primary-100 dark:bg-primary-900&#34;&gt;
&lt;span class=&#34;pr-3 pt-1 text-primary-600 dark:text-primary-300&#34;&gt;
  &lt;svg height=&#34;24&#34; xmlns=&#34;http://www.w3.org/2000/svg&#34; viewBox=&#34;0 0 24 24&#34;&gt;&lt;path fill=&#34;none&#34; stroke=&#34;currentColor&#34; stroke-linecap=&#34;round&#34; stroke-linejoin=&#34;round&#34; stroke-width=&#34;1.5&#34; d=&#34;m11.25 11.25l.041-.02a.75.75 0 0 1 1.063.852l-.708 2.836a.75.75 0 0 0 1.063.853l.041-.021M21 12a9 9 0 1 1-18 0a9 9 0 0 1 18 0m-9-3.75h.008v.008H12z&#34;/&gt;&lt;/svg&gt;
&lt;/span&gt;
  &lt;span class=&#34;dark:text-neutral-300&#34;&gt;Create your slides in Markdown - click the &lt;em&gt;Slides&lt;/em&gt; button to check out the example.&lt;/span&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Add the publication&amp;rsquo;s &lt;strong&gt;full text&lt;/strong&gt; or &lt;strong&gt;supplementary notes&lt;/strong&gt; here. You can use rich formatting such as including &lt;a href=&#34;https://docs.hugoblox.com/content/writing-markdown-latex/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;code, math, and images&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
